<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Digital on Laboratori Ciutadania Digital</title>
    <link>/tags/digital/</link>
    <description>Recent content in Digital on Laboratori Ciutadania Digital</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ca</language>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Apr 2019 15:03:59 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/digital/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ciutadans digitalitzats i ciutadans digitals</title>
      <link>/blog/2019/04/29/ciutadadigital1/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 15:03:59 +0200</pubDate>
      
      <guid>/blog/2019/04/29/ciutadadigital1/</guid>
      <description>Ciutadans digitalitzats. Hi ha una certa confusió entre digital i digitalitzat. No és el mateix un ciutadà digitalitzat que un ciutadà digital. Un ciutadà digitalitzat veu les infotecnologies com una evolució. Un ciutadà digital, les veu com una evolució.
El ciutadà digitalitzat és aquell que usa les infotecnologies però encara les veu com una eina que s’ha incorporat a la seva vida i que, essencialment, serveixen per fer allò que ja feia però d’una manera més ràpida, còmoda o eficient.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Cultura Digital</title>
      <link>/blog/2019/04/29/culturadigital1/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 14:54:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>/blog/2019/04/29/culturadigital1/</guid>
      <description>Una cultura és un conjunt de normes, valors i creences, de maneres de dir, de fer, de tenir, de pensar, de comunicar, de sentir i d’estar característiques d’una determinada comunitat. La cultura permet a les persones interpretar les seves experiències dins d’una estructura social determinada. Anomenem cultura digital a la cultura que s’ha anat desenvolupant dins del context de la revolució digital i de la relació amb les seves tecnologies. La societat digital crea la seva cultura digital de la mateixa manera que la societat industrial va desenvolupar la seva pròpia cultura industrial per donar sentit els canvis que es van produir en passar d’una societat agrícola a una societat industrial.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>