<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogs on Laboratori Ciutadania Digital</title>
    <link>https://digcitlab.github.io/blog/</link>
    <description>Recent content in Blogs on Laboratori Ciutadania Digital</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ca</language>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Apr 2019 14:22:18 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://digcitlab.github.io/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Comunicació lliure, respectuosa i descentralitzada</title>
      <link>https://digcitlab.github.io/blog/2019/04/23/comunicacio1/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2019 14:22:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://digcitlab.github.io/blog/2019/04/23/comunicacio1/</guid>
      <description>Internet és comunicació i els amos de les grans xarxes socials ho saben. No en va han creat unes eines que fan el preuat regal de la comunicació a les persones, a canvi de poder espiar els seus hàbits i tenir les seves dades. Però aquestes eines, a més de no ser respectuoses amb la privacitat, permeten una comunicació molt retallada, centrada en els límits del &amp;ldquo;m&amp;rsquo;agrada&amp;rdquo; o &amp;ldquo;no m&amp;rsquo;agrada&amp;rdquo; i de la bombolla on no veig mai opinions contràries a les meves, sense la possibilitat d&amp;rsquo;un debat clarificador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laboratori de Ciutadania Digital</title>
      <link>https://digcitlab.github.io/blog/2019/04/23/lcdpresentacio/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2019 14:04:13 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://digcitlab.github.io/blog/2019/04/23/lcdpresentacio/</guid>
      <description>Presentació de l&amp;rsquo;LCD El Laboratori de Ciutadania Digital (LCD) és una nova unitat de la Fundació i2cat dedicada a fer recerca i innovació sobre la sobirania digital ciutadana, els drets i deures digitals que deriven d’aquesta, les noves formes d’acció democràtica digital i les tecnologies cíviques que comporten.
EL LCD al mateix temps vol col.laborar amb el govern de Catalunya en ajudar a l’impuls d’una ciutadania digital, i a la construcció d’un govern i una administració digitals per ajudar Catalunya a esdevenir un país digital pioner a escala global.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>