<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lcd on Laboratori Ciutadania Digital</title>
    <link>/tags/lcd/</link>
    <description>Recent content in Lcd on Laboratori Ciutadania Digital</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ca</language>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Apr 2019 15:12:15 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/lcd/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mastodon, el Twitter lliure, té més de 2 milions d&#39;usuaris</title>
      <link>/blog/2019/04/29/mastodon1/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 15:12:15 +0200</pubDate>
      
      <guid>/blog/2019/04/29/mastodon1/</guid>
      <description>La revolució de les xarxes socials descentralitzades avança sense pressa però sense pausa, creant cada vegada més serveis semblants als que ja tenim, com Twitter, Instagram o Youtube, però construïts amb programari lliure, descentralitzats i gestionats pels propis usuaris. És una resposta planetària a les empreses àvides de dades personals.
Mastodon és conegut com el Twitter lliure per la seva estètica i funcionament molt semblants als d&amp;rsquo;aquesta xarxa social. Va néixer el 2016 i ja té dos milions de persones registrades, the-federation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ciutadans digitalitzats i ciutadans digitals</title>
      <link>/blog/2019/04/29/ciutadadigital1/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 15:03:59 +0200</pubDate>
      
      <guid>/blog/2019/04/29/ciutadadigital1/</guid>
      <description>Ciutadans digitalitzats. Hi ha una certa confusió entre digital i digitalitzat. No és el mateix un ciutadà digitalitzat que un ciutadà digital. Un ciutadà digitalitzat veu les infotecnologies com una evolució. Un ciutadà digital, les veu com una evolució.
El ciutadà digitalitzat és aquell que usa les infotecnologies però encara les veu com una eina que s’ha incorporat a la seva vida i que, essencialment, serveixen per fer allò que ja feia però d’una manera més ràpida, còmoda o eficient.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Cultura Digital</title>
      <link>/blog/2019/04/29/culturadigital1/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 14:54:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>/blog/2019/04/29/culturadigital1/</guid>
      <description>Una cultura és un conjunt de normes, valors i creences, de maneres de dir, de fer, de tenir, de pensar, de comunicar, de sentir i d’estar característiques d’una determinada comunitat. La cultura permet a les persones interpretar les seves experiències dins d’una estructura social determinada. Anomenem cultura digital a la cultura que s’ha anat desenvolupant dins del context de la revolució digital i de la relació amb les seves tecnologies. La societat digital crea la seva cultura digital de la mateixa manera que la societat industrial va desenvolupar la seva pròpia cultura industrial per donar sentit els canvis que es van produir en passar d’una societat agrícola a una societat industrial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Descentralitzant la xarxa que va nèixer descentralitzada</title>
      <link>/blog/2019/04/24/descentralitzacio1/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2019 21:21:57 +0200</pubDate>
      
      <guid>/blog/2019/04/24/descentralitzacio1/</guid>
      <description>La descentralització de la xarxa va ser un punt de partida, va ser un criteri de disseny a l’hora de construir una xarxa que havia de poder resistir bombardejos en centres estratègics, tot mantenint-se funcional com a eina que possibilitava la comunicació dins un país presumptament invadit per forces enemigues. Oficialment l’any 1983 Internet neix en adoptar ARPANET el protocol TCP/IP permetent que, tècnicament, ARPANET esdevingués una xarxa de xarxes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comunicació lliure, respectuosa i descentralitzada</title>
      <link>/blog/2019/04/23/comunicacio1/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2019 14:22:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>/blog/2019/04/23/comunicacio1/</guid>
      <description>Internet és comunicació i els amos de les grans xarxes socials ho saben. No en va han creat unes eines que fan el preuat regal de la comunicació a les persones, a canvi de poder espiar els seus hàbits i tenir les seves dades. Però aquestes eines, a més de no ser respectuoses amb la privacitat, permeten una comunicació molt retallada, centrada en els límits del &amp;ldquo;m&amp;rsquo;agrada&amp;rdquo; o &amp;ldquo;no m&amp;rsquo;agrada&amp;rdquo; i de la bombolla on no veig mai opinions contràries a les meves, sense la possibilitat d&amp;rsquo;un debat clarificador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laboratori de Ciutadania Digital: Presentació</title>
      <link>/blog/2019/04/23/lcdpresentacio/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2019 14:04:13 +0200</pubDate>
      
      <guid>/blog/2019/04/23/lcdpresentacio/</guid>
      <description>El Laboratori de Ciutadania Digital (LCD) és una nova unitat de la Fundació i2cat dedicada a fer recerca i innovació sobre la sobirania digital ciutadana, els drets i deures digitals que deriven d&amp;rsquo;aquesta, les noves formes d&amp;rsquo;acció democràtica digital i les tecnologies cíviques que comporten.
EL LCD al mateix temps vol col.laborar amb el govern de Catalunya en ajudar a l&amp;rsquo;impuls d&amp;rsquo;una ciutadania digital, i a la construcció d&amp;rsquo;un govern i una administració digitals per ajudar Catalunya a esdevenir un país digital pioner a escala global.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>